食抗抑鬱藥肥了40磅。。有冇巴絲有同樣情況

第一次出post
見好多人同我一樣受情緒病困擾
想睇吓有冇巴絲同我一樣
食藥食到肥晒
而家已成功戒藥3個月(戒藥真係似戒毒)
但體重冇減過。。
可以點做啊

40磅，應該唔關隻藥事呀
基本上，你每日吸收既熱量大過每日消耗既熱量，就會肥
相反，你每日食少d熱量，就會瘦

我建議您練多肌肉，食野就少油少糖少鹽，減8個月左右應該ok

做運動 戒糖

一樣
150升到180
停咗藥9個月都瘦唔返

做運動 戒零食汽水囉如果你有
唔通想坐係度都瘦咩

有可能，食完藥無乜動力，但藥未夠影響埋食慾(和性慾)，食多陣可能胃口會少D

之前食嗰啲藥係會搞到成日都好想食嘢
尤其夜晚夾埋安眠藥食
迷迷糊糊又肚餓瞓唔到
於是臨瞓前係咁食嘢
戒藥係唔想再肥落去
我未完全康復，仲定期要覆診
無知請教吓，點練肌肉？可以做啲咩運動？

你有冇嘗試做啲咩減吓咁？

你食邊隻？
我都以為我唔會肥
我以前都係食極都唔肥
有病前長期維持105磅
而家。。
確實咁樣係更抑鬱

我都係。。。

食remeron隻藥勁好胃口同訓，點會唔肥..... 你係咪依隻

轉藥轉咗好多次
食得最耐係Citalopram
睇私家睇到窮，轉睇政府就仆咗街
成日問佢有咩副作用
答唔到㗎喎

而家已停咗藥，因為唔想肥落去

我都係食完焦慮藥肥左成20kg左右

做多啲運動
如果自己真係有決心減，唔係太難
最重要係目標 同 自律
唔去做運動嘅藉口可以有一萬個
希望你可以減到自己理想體重

最後祝你開心

精神科藥物會食肥人
你普通常識

又唔係普通常識既，但係會肥係正常，我食個陣醫生就係知我特別冇胃口瘦到傻先開某隻藥比我

樓主咩藥？

我30幾磅

因為肥而做運動 健康飲食
然後會仲靚過以前

樓主食左幾耐？
我都重左10幾磅
不過停藥後胃口細返好多，依加積極減

食緊藥 110跌到103

你唔識就講少啲bs 精神藥物令人肥係事實
利申屋企有件

我初初食都瘦
瘦15磅左右
然後唔知點解爆肥

我4月停藥
呢幾個月睇住個香港咁
心情又跌返落去

而家靠意志力唔食返藥
但日日都down

我轉藥都轉到唔記得哂邊隻藥
又食過Q仔又食過
Citalopram食得最耐

而家只食安眠藥
stilnox，diazepam

你點減呀
我食咗3年幾4年
同埋發現記性差咗好多

多謝鼓勵

記性差+轉數慢左

3年前開始食血清素
開頭一排無晒胃口瘦左十磅之後肥番咁多
之後轉左睇私家佢話我其實係燥鬱，幫我轉藥
肥左近四十磅

自己停藥之後瘦番三十磅
但好快燥鬱症病情就完全不受控制

認真，要做多d運動，對情緒同身型都有得益

我都係食血清素為主。。
請教絲打做邊種運動可以減到30磅？？
我試過游水，但有啲體力不繼咁
差啲浸死
但其實其中嘅後遺症之一係體能差咗好多
好易暈
個人又笨重

其實無話邊一種
應該要搵你最enjoy邊種
（特別係我地抑鬱/躁鬱，最緊要自己開心）
就keep住每星期3次以上

我就打拳同做gym重訓

有冇節食？

一定有啦，食少d甜野
食d蕃薯麥皮代替白飯
記得食多d蛋白質

唔係減完d肉鬆晒

多謝分享
其實病之前我係瘦到骨感嗰種
從來食極唔肥
而家要做運動減肥真係完全冇idea

btw重訓應該幾work
你有教練教你做？

重訓係上group class做crossfit學左少少
之後上youtube學下
同埋自己走去報course考教練牌
再搵PT幫我執姿勢

計番條數，自己考教練牌大幾係報廿堂PT個價
最好搵fd子一齊學一齊考之後互操

我有少少忍唔住想講，
因我有家人有精病，
我覺得很多問題係不成熟的善意科學造成，
最恐怖係唔成熟的科學，假扮成為成熟科學的時候
精神藥和社工就係其中之一。

先唔講精神科副作用，
就講佢班醫生判病開藥過程。

以抑鬱症為例，
科學些講，
理論上，患抑鬱，開抗抑鬱藥，人之常情。
實際上，所謂抗抑鬱藥，好多係血清素藥。

科學些講，醫生應該要check到病人真係血清素過低，先開血清素藥物。而唔係一有抑鬱就開血清素藥。如果病人血清素正常，還再開血清素藥，不單造成病人血清素過高，還藥物依賴同強勁副作用，還會傷腦，絕對係火上加油的造法。班醫生亂石投醫的做法，實應予以譴責。以社工和心理專家，在唔知情亂叫人看醫生食藥，更是火上加油的做法，應予以譴責。

宏觀看，今日香港社會，就今次反修例活動，都像精神病人一樣。無論政府、警察、示威者，都絕對比以前瘋狂得多。好多人只識怪罪於中共、港府、警察、教育等，好少反思根源可能來自係唔成熟的科學和醫療體系，帶來的恐怖社會隱患。

有時侯 唔係藥令到你肥 ,而係你自己令你肥
好多野事在人為, 你地先入為主啦, 以為食精神科藥個個都肥頭dup耳
我個仔個朋友 食左好撚多年, 一樣標準身形 可以徒手打贏一隻老虎(自稱)

屌呀我啱啱開始食
係咪唔食好啲

喺gym房做下機械
跟住行多啲路
冇運動習慣一嚟逼自己做高強度訓練只會好快放棄

Antidepressants （精神科藥可以有好多，正確黎叫一定係叫返antidepressant) 嘅副作用係好多，有時藥劑師同醫生都為免大家太擔心，或唔肯食藥而好似hea 大家咁。

SSRI eg citalopram 其實佢地點引致weigh gain 都未有好完全嘅research，(有啲病人反而會瘦咗)，不過大致上都係因為胃口好咗，如果有胃口好咗就試下忍口，或者食啲飽肚又低卡嘅食物，加埋做運動，就係最有效。

好似有啲廢，不過可以參考下

嗱 我唔直接答你 用例子答你 食煙唔使一支扯到尾 扯兩啖 整撚熄 等個身體持續有尼古丁 到最後你會發覺 煙食少左 但身體好左

我都係咁。
做運動，食少d
唔好為體重而唔開心，都係咁

遠水 希望有4000和理非幫手

如果係醫生/家人既角度肯定係叫你食藥
識人有事但最後選擇唔食藥依家都好地地
我就keep住食既
都係睇你自己克唔克服到心魔啦

樓主係振英個女？

做到振英個女就真係三生有幸啦

藥有副作用係真嘅
唔單只係肥
我亦都試過尿都痾唔到
係某隻藥嘅副作用（已經唔記得隻藥係咩名）
咁當然自己都有令自己肥
最嚴重嘅時期係咩都唔想諗就成日瞓
藥會令個肚餓感好重（有段短時間係食完藥臨瞓係忍唔住要食嘢，但嗰啲係安眠藥+血清素，食完係會令人神志不清，但係喺意識唔清醒嘅時候我會狂食嘢，第二朝見到拆開哂嘅包裝紙先知...）

係
完全冇運動習慣
我想用一年減返25磅
努力中

每隻藥有啲咩負作用對每個人都唔同 我都係建議同醫生慢慢傾 不過好老實咁講 有啲人食左某隻藥會震過貓王，但同一隻藥有啲人唔會 安眠藥會上癮 長期用你會記性越嚟越差 試下用bgm音樂令自己放鬆 調整呼吸都係好重要 詳細就唔慢慢講
記住藥物只係輔助 見醫生果陣有咩問題 盡量講清講楚 隱瞞害到嘅係你自己